Ilmunud olliwad WanaPrangli walla liige Ilja Wasili p. Potahof ja tema wend Aleksei Wasili p. Potahof, kes Walga linna kodanik, ning palusiwad alljärgnewad nende wahel kindlaks tehtud leppingut maha kirjutada ja kohtu poolt kinnitada:
Aleksei Potahof annab ja müüb ära oma elu tare seppikoda ja lauta, mis on ehitatud WanaPrangli mõisa all olewa Fraiberg (Lesment) krep. Nr [tühik] koha peale, kõiki õigustega, oma wennale Ilja Wasili p. Potahofile summa kahesada (200) rubla eest. Nende hoonete ära andmine on täna sündinud ja sellest päewast saab Ilja Potahof kõik sissetulekud, aga peab ka kõik maksud maksma.
See lepping on meile ette loetud ja meitelt allakirjutatud ilma et kummalgil poolel oles õigust midagi weel wastu waielda. 
Kakssada (200) rubla on täna ära maksetud ja selle wastuwõtmist tunnistab oma allkirjaga Aleksei Potahof.
Aleksei Potahof Wasili poig [allkiri]
Ilja Potahof Wasili poik [allkiri]
Prangli wallakohtu poolt saab selle läbi tunnistatud, et see ülewel olew lepping on sissekannetud selle wallakohtule isiklikult tuttawate Aleksei Wasili p. Potahof ja tema wenna Ilja Wasili p. Pottahofi ette ütlemise järele, ning perast nendele ette loetud mille järele nemad seie oma käega allakirjutasiwad ja omma rahul olemist awaldasiwad. Nendel on mõlematel õigus aktisid teha. Ilja Potahof elab WanaPrangli wallas, aga Aleksei Potahof elab  [vene keeles] volosti "Peretšitsõ" - Luuga kreisis; im. Dalekovo.
WanaPranglis, selle 11 Junil 1909a. po reestru Nr 6.
Kohtu eesistuja: K. Pala [allkiri]
Kohtu liige: R. Keis [allkiri] D. Hargi [allkiri]
Kirjutaja JWeske [allkiri]
